有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦? (5)

開到5啦

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦?

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦？(2)

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦? (3)

有無巴絲長期受住胃脹肚脹之苦? (4)

有冇懶人包

有無人個肚脹到有肥伴胖紋
中央肥胖，呢個月開始成個覺得個肚好脹，食完野仲辛苦

好多年，食灰丸個的都只可以減輕症狀，近排醫生開左呢隻俾我，好有效

化胃氣？

新post lm
希望大家都唔洗再係到留名

新加入 啱啱食完LUNCH就胃痛個肚漲晒咁

照完胃鏡
都係食完野之後好多胃氣
跟住就係想嘔
好辛苦

我食唔食野都好多胃氣

咁胃鏡點講？

今日一起身就好多胃氣，係咁er啲胃氣同作嘔
點搞

追左上一個po 終於留言
so far其實無乜特別唔舒服
但一食野就肚脹胃脹
個肚大到試過俾人以為有左
要等到差唔多下一餐先無咁大
間中會便秘 可以兩三日都無得痾
飲咖啡奶茶會好少少
試過感冒腸入菌 一日痾幾次個肚先扁
有無咩方法可以舒緩下
我想日日有得痾

呢排抹屎眼發現周不時有粒屎痴住張紙 仲要黑色好驚

咖啡奶茶要飲少啲

有冇食藥？

依排要番工 基本上一日罐咖啡
一飲就有得痾
今日飲左兩罐咖啡
就痾左兩次
但唔飲就起碼兩三日先有得痾

飲咁多咖啡腸胃出事呀

好撚辛苦 前兩日食完晚飯突然柯水，個胃抽筋咁

之後去左醫院到睇開左少少藥又無講咩事就番屋企，戈晚有少少發燒。
食左粒退燒藥之後第日好左d但一直個肚都keep住唔舒服咁

好多氣同埋而家禁個胃右邊有少少痛

我係咪就死 有冇人救下我

未，平時係d兩三個月就會腸胃炎既人

腸胃本身好撚廢，廢到有時出入冷氣地方都會肚痛
我都唔知乜撚事

唉 不過而家keep住日日2L水都係會便秘
個肚真係大得唔岩比例
我d fd都話我明明就手腳幼 衰係個肚

腸胃炎又屙又嘔 人間地獄

有時唔知點解食少少野就好飽好頂住, 咁係乜野

胃氣無限er出黎 好辛苦

有胃氣都算
食少少野又作嘔

我都係反胃咁

話說 我一直腸胃都好差 胃口唔好 胃氣脹咩都齊
同埋成日係返工途中個段時間都會絞肚痛(明明出門前已經去左廁所)
開始食manuka honey之後腸胃真係好左d
同埋真係唔可以成日食辣食酸 米粉/米線都要少食 難消化

最難捱係茶啡

有時er唔到先死 頂住頂住以為會嘔

冇得飲咖啡奶茶

呢到會唔會有人平時有黑便？
胃痛左幾個月 ppi都食左幾個月
上個月做完胃鏡一切正常 但今朝又有黑便
唔知可以點

拍下心口好d，等佢er上黎

想問大家有冇食過中藥

我前前後後食過幾個配方

琴日飲完，勁頂胃，頂到想死
但今日又好似真係好d，至少反胃少左
咁係代表隻藥岩定唔岩？

利申，之前可以一起身果一個鐘反5次胃

有冇人會飲加營素果類補充營養
啱啱上網睇話黑加侖子對炎有用 有冇人試過

連續食咗個幾星期 暫時未見到明顯好轉

無啦啦受苦留名

我今次呢劑中藥好似幾好，不過真係要慢慢試

中藥我覺得一次過飲好多野落去仲唔舒服

巴打邊度唔妥?

早排食左兜蜆又黎料

照完囿胃鏡有腸化生 想問下有冇人都有

我有個friend全身都係咁

食清淡啲就ok, 唔洗太膽心
我都係每兩三個月就腸胃病，又發燒又屙又發冷咁
睇黎要試吓中醫

有冇巴絲有胃酸倒流既問題
試極坊間啲胃藥都冇改善，搞到成日都喉嚨灼痛、胸悶咁

黑便可大可小wo, 試下去專科照多次啦，唔好拖呀

Ppi 係咩黎
去藥房有得買？

ppi係最勁果種胃藥
不過一定要醫生開

一停藥又係打回原形，我而家都唔食了

原來係咁thx
希望巴打你都早日搵到方法舒緩

我媽有，已到中期，冇得醫，她之前睇過中醫，睇左大半年，有改善，但冇完全唔痛。要每年去檢查

如果好勁既胃酸倒流有手術可以做

想知間唔中抹屎眼嗰陣時有血絲算唔算有事 依家去廁所去得耐咗 要坐一陣先爆出黎 都唔知條腸係咪有問題

照完胃鏡，話有急性胃炎
淨係比左減胃酸藥減胃氣我，但作用唔算大，都係成日作嘔
咁我下一步應該點，check埋條腸？

戒口

呢排胃酸湧上喉嚨
攪到喉嚨灼熱
點算

醫生會話係治瘡

分享一下自己經歷
舊年10月第一次慢性腸胃炎
搞咗一個月好返但係個胃就衰咗
變到有胃氣成日谷住又胃痛唔舒服
呢個情況維持左大半年
到今年4月突然有一晚個胃痛到標晒冷汗半夜去醫院
原來又胃炎
今次食左幾次藥之後衰過上次
有胃氣谷到個胃就爆好似消化不良成日有噯氣個胃成日有聲屁又難放連夜晚訓覺都谷住好辛苦
自己戒咗奶茶好似都冇乜用

纏繞左我幾個月咁啱前排又WFH
就上網睇到米水呢樣野
多咗時間係屋企就諗住自己試吓
我係4湯羹紅米1湯羹白米1湯羹薏米
薏米我用熟薏米因為冇咁涼
我一個人飲加兩杯半水大火煲滾轉細火全程煲半個鐘
宜家飲咗一個月
係上兩個禮拜發現冇咁多胃氣食完飯又冇谷住谷住
老母仲話我面色好咗
我自己飲米水之前有開始食麥盧卡蜂蜜(15+
唔知關邊樣事
但係我自己覺得係米水幫到我
好易煲又唔難飲推介大家試下
我會繼續飲 其實幾好味

之前有位巴打推介過一個中醫，搵唔番個名 有無人知？

屌 呢排突然之間不斷屙水屎 係本身有一日朝早仲好地地 突然之間夜晚不斷屙水屎到依家已經連續兩日 好撚驚 從來未試過

好肚脹同多屁放係咩原因

真係有用？

係咪腸胃炎

巴打咁夜

夜行生物

巴打唔好笑鳩我啦 好撚慘同好撚驚第一次咁 真係突然之間夜晚就咁大變化 希望唔好大腸癌先兆

屙到咁仲唔去睇醫生

我覺得有 飲左幾日就覺得舒服好多
簡單易搞所有野誠哥度買到

本身已經長期胃脹，胃口時好時壞，前幾日bbq完又黎料脹左我幾日，仲要右下腹抽住痛，胃口又冇乜，食完野仲會有d搞肚痛到依家仲係好脹，係一起身就脹到反胃，仲要er氣er勁長，同埋仲有琴晚食野個陣味

第2朝都仲有個陣味完全係消化不良喎

有冇人飲水會胃唔舒服?食咗一個月有多中藥 呢個問題都仲係冇咩改善

呢幾日個胃又唔舒服

有冇巴打可以幫下我

左上腹成日搞住脹住咁 好似有隻手指頂住你個胃feel

大便就係咁

睇過一次醫生話腸胃炎之類比胃藥食但冇乜用

例如今日咁

2點食咗粥

搞住搞住咁去到3點食藥之後好DD

5 6點又開始搞住搞住咁

6點幾7點食完粥

8點就開始搞住搞住

9點食完藥係冇乜用

去到11點頂唔住飲杯奶 落肚個下叫舒服D 但之後又嚟過

每日除咗朝早起身個下係冇嘢之外

其他時間都係咁

有冇巴打有聽過類似情況

我覺得中藥都唔係好岩我 一次過飲太多野仲多胃氣

好d未呀 ??

仲飲奶好似唔係咁好

有冇人有陣時抹屎眼會有少少血 但唔係大量嗰隻一達達嗰啲 好似血絲咁 但唔係成日有呢種情況 通常都係夜晚發生 係咪因為忍屎忍太耐定點

生痣瘡？

應該唔係 有嘅話feel到

如果我想驗自己少左邊幾隻益生菌，邊度有得驗?

有血都係個alert黎既 快啲睇醫生

我係六月開始胃氣脹，睇翻之前D post, 試緊有巴打介紹嘅益胃丹，遲啲報告下個效果....

lm等包膠

葵涌荃灣區求中醫推薦

等你!!好返!!

抹得太大力整損左個屎忽姐
我成日都係咁
而家改到濕紙巾好好多

推

巴打你成日都好大力咩定點 濕紙巾都可以掂屎眼嘅咩想試下有冇咩推介 有陣時抹得多好易整損同埋抹極都仲有

Google 濕廁紙
我都唔知自己大唔大力但呢排開始輕手啲抹
同埋啲一盒比bb抹嘅濕紙巾其實都okay

Btw 我今日先睇完醫生
轉天氣又痾得好勁

好似幾正 起碼去得多都唔驚擦損因為呢排抹極都唔乾淨 呢個可能有啲用

巴打你腸胃狀況如何 又係腸胃唔係好掂去睇 ？我依家一日要去五六次雖然有得去總好過冇得去 但都驚自己身體係咪有啲問題

今次係突然腸胃炎
但本身都係keep住痾唔太好
其實我由細到大都傾向食多菜少肉
就算搬咗出去住多食外賣都好
間中都會煮下菜食咁但keep住唔好
尤其幾年前情緒問題開始後
所以呢年嚟都搵緊有咩方法解決

屌 我之前都有腸胃炎突然之間本身腸胃唔好仲要俾咁樣搞一搞 自從腸胃唔好之後都食多咗菜 起碼一定係件好事先 但去廁所嘅次數就冇變過一樣五六次 特別係朝早同臨瞓前起碼要去兩次先舒服到 嗰兩次仲要係相隔一兩個鐘之內 都幾麻煩

我都覺得有陣時應該關啲情緒問題 我緊張嗰陣時 條腸好似搞到我好想去 依家都好撚煩 究竟係我腸易激問題定其他

咁你又好誇張
我最多一日2-3次 唔係痾太好但又未到肚痾
我就算食幾多菜同生果都係冇咩改善
所以有諗過係咪反而要食少啲
同埋最近都諗緊個胃可能都要搞搞佢
成日keep住胃痛

肚臍上方脹脹地咁
走左去睇醫生 話摸唔出有咩
最後要去驗血同驗屎睇下啲腸有無問
兩個禮拜等結果

有無問題*

有次我懶健康整啲隔夜燕麥片食
食完嗰日全日都勁頂胃，之後隔一晚無事
但早幾日飲咗勁大杯燕麥奶又出事
連續兩日都勁多胃氣，仲脹住晒
係咪玩完了

奶會出事架

唉 好後悔呀
唔敢再飲啦

呢幾日食返清D先啦巴打 戒下口 唔好再飲奶啦

有冇巴絲又係食左好耐ppi都唔好
斷斷續續都食左半年以上
停藥又係打回原形 痛多番
結果係咪要試中醫？

又作嘔了

我食ppi都冇用

食左D咩呀

唔食既話忍到痛？
係咪食左好耐都冇效

半碗飯 再加啲肉

諗緊仲做唔做呢份工
4點起身 仲要shift...

有得揀真係唔好返shift
日日消化不良胃氣頂住
搵埋都唔夠睇醫生
睇吓可唔可以等到新年拎埋雙糧閃
聽朝又要四點起身

都食左好耐 冇用
醫生同藥轉過好多款
我唔痛 係胃氣胃酸
我覺得係心理影響生理

點解胃唔好既人食少少都咁辛苦

仲有雙糧咁好巴打行shift既工不易久留

一頂住就驚嘔好緊張係咁吞口水 令到更多胃氣

唉

我記得你成日作嘔

不過從來都未嘔過

一樣啦
有時好懷疑到底係邊度出問題

屌個心跳得好撚快
完全瞓唔着
屌你老味聽朝仲要四點起身

冷氣啲 冇事既

胃氣多加胃酸倒流兩年，依家都一樣，動作大小小就有胃氣，都唔知點搞

動作大少少係咩意思？
我係姿勢

明明尋日四點起身
真係唔明點解瞓唔着

你要搵啲方法比自己

諗住辭職

支持

照胃鏡

Me2
成日未食完嘢就可以即刻嘔返啲胃酸
吃個提子都可以無啦啦嘔
胃酸倒流真係好難頂

咁嚴重真係嘔個隻？

可能坐低起身就er兩下

lm

真係食落肚嘅會自己湧上喉嚨
最弊係食甜野
嘔返出黎係甜中帶酸

會唔會er唔出頂住

有無食藥？
個胃綁唔住啲胃酸

有食過胃藥，最近食緊中藥
睇下過一排點先

火燒心 有啲唞唔到氣嘅感覺

唉 頂唔順 有冇得入院

咁唔掂喎巴打 你要食藥控制胃酸

除咗返shift 我平時好多壞習慣
喺屋企坐櫈要浪隻腳上床
成日用口呼吸
唔知關唔關事

好餓 好暈 好辛苦

貪食沙爹牛肉面
而家又成肚胃氣

你有無戒口個d

公仔面大忌

脹痛可以試食下薄荷糖，會放咁d氣出來舒服d

基本上冇食刺激嘅嘢好耐

試下戒清D先?

尋日全日食粥 感覺唔錯
啱啱食咗幾啖KFC白汁雞皇飯
開始有啲頂
尋日終於的起心肝去睇醫生 但唔記得食藥

睇完都係唔得既話 去照個胃鏡?起碼知咩事先
再睇下專科開咩PPI比你
胃呢家野一衰左就好難養返好

??

3月照過 只係寫胃竇炎
其他一切正常

好頂

一食完野左就頂住

有冇開藥?

食左D咩呀?

當時冇

明明而家已經勁瘦 但著啲褲都係會覺得箍住箍咁 內褲要買到L碼

有日食左個飯好油,漲左成個星期

我都一食油少少就出事 肥牛果啲基本上完全唔食得

黎到見到好油叫佢換又唔肯唔食又要比錢

胃氣會唔會谷到有呼吸困難感覺？
呢排好似d氣頂住係喉嚨咁
多數係食完野先有

同埋你地胃氣會唔會腸痛？
呢期條腸有時耐唔耐好似有野頂住咁輕輕痛
但係有時左下有時左上 有時右下 有時又似係胃個位
我估係胃氣腸氣掛

我見d屎形狀又好健康 應該唔會係咩大事掛

會,頂到你仆街

會呼吸困難

食飯之後會胃脹胃氣成幾個鐘，個胃有灼熱感，成日er氣，屙屎平時還算健康，但偶爾會有啲黑班覺得g咗

可能因為食得少野。。長期好累

有冇考慮照胃鏡

唔知去邊度照

葵芳5800

坐office 食完lunch
成肚氣谷住
之後肚鳴大聲過放屁
尷到仆街
但係又放唔到好多屁

有諗過我可能唔啱飲咁多茶
好彩地便秘就冇乜
但個肚叫真係好柒

但係今日冇飲都一肚氣
點辦

我覺得茶都好似唔係幾好, 好頂

Thanksss
但係唔明點解以前仲係學生嗰陣日日坐喺度都冇事

1.九龍法國醫院林朗昕/盧靄珊會唔會詳細睇症？
2.請問有冇會詳細睇症既醫生介紹？
我試過印下邊d資料出黎,醫生只係垃一垃

如想tg,請先係依到通知我

25歲胖男不能上學，8年未能確診

症狀
主要症狀
脂肪消化不良：平日只攝取少量脂肪，因為如攝取的脂肪量如一般人，會不斷放屁、大便變軟爛。
手腳無力（程度：煮一人餐都好辛苦)：職業治療師診斷我手做重複性動作快累。執屋9個字需休息5個鐘3個字才回復，手指耐力低。

次要症狀
腹
曾吃粗糧，肚臍上９cm位置頂
曾吃冷物，會覺得肚不舒服地冷
曾喝脫脂奶後好像腹脹或腹瀉

其他
手腳掌出汗，腳板脫皮
陽痿（剝皮香蕉硬度）

醫療紀錄
順勢療法
Sulphur Q1(無幫助)

益生菌、中醫
自行進食3bilion益生菌，明早大便不成形
中藥及針灸改善了一半無力但無進展。中藥改善了腹瀉。

西醫
未曾做大便測試
超聲波發現脂肪肝，照過膽，14年驗出肝酵素高
腸胃科：照胃鏡，有胃炎。現沒有
腦神經內科：做了神經傳導檢查，排除了重症肌無力
Ct腦沒發現
內分泌科：排除了Cushing's syndrome。
精神科：citalopram (hbr) 20mg (無幫助)
照過胸背頸x光

發病過程
約09年9月-11年5月，曾常吃龜苓膏、飲涼茶，以防暗瘡，現回頭看不應吃。1星期4次持續1星期及1星期1於其他時間。手淫：1星期5次持續1星期，1星期3次持續2星期，一星期2次於其他時間
12年9月開始體力少
14年5月開始體力不足嚴重
14年6,7月很疲勞仍勉強上學/班，結果更疲勞
14年9月起經常腹瀉

如想tg,請最好係依到通知我先,因為tg係第部手機

又睇左次醫生，開減胃酸藥，止嘔

食完真係舒服好多，無胃氣頂住，又唔作嘔

咁其實係咪似胃酸過多/倒流？

(之前已經照過胃鏡，只係少少普通發炎，但就周不時胃氣漲，作嘔，胃痛)

如果你覺得食左有用就係啦應該
我食都解決唔到

但d藥咁樣長期食有無咩問題

醫生話再唔掂就寫紙我去專科，聽到都覺得貴

留名
呢排一多嘢做胃痛 胃脹乜都齊淨係食得半碗飯
好辛苦

+1

照腸

現架點？

食藥我覺得點都唔係好事嚟
但有藥令你feel到好轉 都好過食完冇用

長期食好少嘢

你又點解

你有冇睇過專科？

我怕睇完又開翻呢類藥比我，倒錢落海咁

肚痛屙爛屎 作嘔

果次睇咗醫生真係腸胃炎唔怪之得瘋狂屙屎水

過幾日照胃鏡 照完如果冇咩大吉利是野
就轉睇中醫

胃脹胃氣打隔應該食D咩
GOOLE完食粥又有食炸雞又有
到底係要食容易消化既野定食難消化既去hold住D胃酸

想問轉季對腸胃有冇影響？上年又係11月嚟料

胃氣真係冇得救
無論食咩都係咁撚多
不過如果怕胃脹就千祈唔好飲奶
戒油 熱氣野 炒飯 朱古力
Err胃氣Err到喉嚨痛

我都驚 長期屙爛屎

有冇胃口食嘢？
戒口先

咁有嘅
戒澱粉質？

有汽飲品 豆 朱古力 奶 花生

巴打你可唔可以講下你係咩情況

估唔到我會入黎睇 呢2個星期好辛苦 我已經食少咗 食慢咗都唔惦 喉嚨食道呢幾日發熱

除咗有汽飲品 全部我都鐘意食

屙左爛屎起碼兩個月，食左益生菌一個月之後最近三日有返正常屎

我年頭開始腸胃唔舒服 頂胃作嘔
最近睇咗尖沙咀某個醫生（唔係腸胃專科）
不過覺得佢講解幾詳細 好願意去了解你
暫時食咗第20日胃藥
已經開始有返胃口
之前係每晚都係食兩啖飯
依家食大快活叫小飯都可以食晒

咖啡 奶茶
有奶既野真係好辛苦

胃酸倒流？

總之胃唔舒服千祈唔好飲奶
傷風感冒就調返轉

唉 可惜返工食無定時

考慮轉工未？

可唔可以講下佢開咩藥比你

20藥洗唔洗兩千蚊落樓

第一次連埋化胃氣止嘔藥七百幾
複診淨係比呢隻藥差唔多四百

唉，同我d藥一樣

famotidine屈臣氏有冇得買
之前驗幽門停左
尋日食番好似無咁多胃氣
諗住食番個一兩個禮拜觀察下

啱啱食完宵夜又出事

famotidine係醫胃氣？
之前醫生開埋pantoloc同gastrogel susp比我

三樣一齊食幾好，但一停藥又係打回原形

反而近排食下養陰丸，好似有少少改善

私家咪開P40
食完都係唔掂
又胃痛而家背痛埋
一有奶茶就出事真係要戒口

famo係減胃酸
因為我早幾次嘔番d野食出黎都係食完橙
唔知係咪關胃酸事
我見話胃酸太多好似都會有胃氣

我飲奶茶又無乜事 唔飲奶茶都唔知飲乜

我飲熱檸水

凍奶茶簡直係終極傷胃

大家平時有冇做開運動

個胃頂住頂住，一訓低就係咁er 氣
試下戒幾日汽水先奶茶先

大家係咪食野好唔定時廿幾歲女已經胃漲頭痛咗十年

我覺得點都有小小

奶茶好致命

戒左佢好d

點捱？
我食嘢都定時嫁

上次睇醫生醫生都話其實咩都唔飲得
呢排d氣多到一路食飯一路放屁

岩岩先見到個po
胃酸倒流都成兩年時好時壞
近排又開始嚴重翻,睇左成個月中醫都係翻翻複複
有無醫生可以推介下

20歲就搞到周身病痛
有得揀千祈咪撚返shift
屌你老母一轉更辛苦到仆街
一陣返五點果斷射波

好撚凍

有無去照下胃鏡??

好D未呀巴打你

2年前果時睇專科照過,好鬼貴
而家就咁照邊度平d

我都係用保險

OK啦
不過食嘢少成日覺得好凍
今晚打邊爐希望食多啲

你地會唔會個胃係咁叫
已經有胃脹氣左兩個月 有時個胃會係咁有聲加埋勁多屁放
屌呀 點解個腸胃會咁多氣體架

我都係咁，我個肚成日咕嚕咕嚕咁，之後係咁er氣同放屁

究竟有冇人已經成功解決到胃脹問題
我呢兩個禮拜已經食少左野、食野定時左、又冇飲奶茶，仲飲多左水，但個問題仲係冇解決。而且有時便秘，有時又肚痾咁

有無睇醫生 我自己買左益生菌食左2星期 好左小小
但係尋日食完個意粉又多胃氣到仆街 跟手睇埋中醫 食左日藥又好返d

之前睇過幾個西醫，有d是旦開化胃氣藥hea我
有個話我係胃食道逆流，食左14日特效藥，但都冇好到。中醫睇過幾次都冇料到，好似都係話我寒底之類，但我覺得唔係咁簡單。益生菌我有食過連登介紹個隻，不過食親都便秘就冇再食

你有冇介口先
凍野一定唔得
甜野奶野又唔得
而家戒左飲凍野冇飲5個月個胃先好D

有無人舊屎好正常 但係一抆張紙巾就好似平時肚瀉咁

自問當然冇戒到咁耐但都掂少左
真係好難忍口

你一飲凍野已經傷佢個胃
我有胃炎幾個月都忍唔到口
而家開始介埋飲凍野只飲熱野
個胃先好番D
但係一食甜野又來
昨日食左件西多已經個胃唔掂

有機會係腹部肌肉唔夠
所以腸臟蠕動緩慢令d屎卡晒機
最簡單係食完飯落街散下步
再做d core exercise

飲咖啡奶茶有得痾係因為你對奶敏感
你繼續飲落去你腸胃只會愈黎愈差

同埋建議食量減少，減輕腸胃負擔

炸嘢真係。。再加埋啲糖漿

救命 好撚多胃氣 食唔到野
可以點。。。

巴打試成點

第一次見到個post
近半年發現自己食唔到好多野，好漲少少就飽好似清化唔到咁

夜晚飲左罐可樂就胃酸倒流流

同你一樣

welcome to 胃炎大家庭

凍+有氣=不了

太餓都會好辛苦

唉 點搞 呢排仲要牙肉痛

唉 好撚辛苦 食夜少有啲暈

戒口未呀ching

食清D? 食得少又係唔得

淨係戒奶only

企起身慢慢食都食到半碗嘅
餐餐食粥真係唔掂

好多野都要戒架巴打

有左胃病九年 頭幾年日日胃痛 嗰幾年日日食得好清 做運動 好似都冇咩用 呢九年照左三次胃鏡都冇咩事 有做左超聲波檢查肝膽胰 都無事 係個胃嘅問題就時好時壞 最尾一次照胃係上年年中 主要都係話發炎

到近呢半年wfh 日日係屋企食外賣 少咗運動 夜訓 呢幾個月胃脹胃痛返返黎 仲有肚屙 長期屙爛 上個月睇西醫叫我今次照腸同做電腦掃瞄 後尾出黎都冇咩事 不過胃脹胃痛問題就一直都係到

呢排仲嚴重左 食唔到野 夜晚又訓得唔好 中間試過睇中醫但效果唔太好 雖然止左肚屙 不過都仲係爛屎 而且仲有胃脹胃痛問題

今日上磅磅一磅發覺自己一個月輕左10磅 好擔心 到底應唔應該再照個胃 因為上一次覆診醫生話上年先照完唔使照咁密

而家食飯一定唔可以飲凍o野，一飲個胃就好辛苦，同埋唔可以食甩辣o野

係呢度見到好多同伴..........真係想死
我有胃氣問題已經3-4年，但都只係真係食左好多先會咁

但呢半年突然轉差，食少少就想反肚，胃氣辛苦到要即刻啪粒胃藥，已經對食野有少少恐懼

已經拎左醫生轉介信打算去睇腸胃專科照胃鏡，各位有經驗既巴絲，照胃鏡係咪好辛苦？

公立照？ 如果係既話一定好辛苦
有少少錢/保險就出去私家照

連續食咗兩日益生菌
今日少少肚痛然後屙爛屎

利申：平時只有腸胃問題
排便冇事

有冇醫療保險
冇嘅話最平都要3-4千

三四千係邊到呢？ 我有做research 見都5-6千起跳
學生所以未有保險阿

Thanks

有冇試過飲杯薑茶，和胃理氣

有冇人有身體檢查介紹
照上腹超聲波

食完咖喱出事

個胃就唔好食呢D刺激野
咖喱 辣 必死無疑

真係好痛苦 照過胃鏡冇事
但日日胃氣多到 係咁er氣
今日仲要縮肚再放鬆都勁大聲
痾又唔太正常 幾日先痾到次

救命 幾時放過我

一冬天就手腳冰冷

我都對食野有恐懼
私家照係無事 但公立就不了

咁重口味既野

日日都同胃氣相伴
會唔會以為自己想嘔？

要食番多啲野呀

你咁早？

大家真係要戎飲凍野 甜野同辣野
呢3樣野個胃好番你再食番都係會中招
試過幾次食番即來料 胃氣漲 胃頂

會呀 會食吾落 食小小就覺得會嘔！

但連好番都未試過！

好難戒

我狀態唔好都會，食食吓以為自己會嘔

我成日都咁 仲伴隨頭痛

我冇真係嘔過，所以覺得似心理病

想請問下你地係咪可以不停咁er出黎 我可以er完唔夠2秒又er
er足幾個鍾先完 跟著到下一餐又繼續loop過

最近好似好番曬 上年一月開始到7月先好（睇中醫）但係今日食完中午之後 飲咗杯熱奶茶 飯氣攻心 個心同個胃都係到跳 小小頭暈 同小小作噁 好驚又黎多次 係咪應該食下益生菌 定益菌生

有時會 但有時係頂住er唔出

戒奶類先

平時都冇飲奶同茶係今日試左杯 先知唔掂 因為上次一月個次都係食食下野突然頭暈冇力 之後話腸胃炎 再有勁多胃氣+脹 之後睇西醫(抽血+照X光)+中醫先慢慢好番 好驚又黎多次 同埋最近一次 D屎係黏屎 同冇mug硬屎 想問下食邊隻益生菌好 想養返好個胃

我覺得夜訓都關事，自己近排WFH晚晚夜訓腸胃即出事

頭暈 個胃有啲熱 想嘔
冬至食大餐先搞啲咁嘅嘢

上次照完胃鏡話胃糜爛我都係er唔出
今次就全部都er得出 但就無限胃氣咁 痴撚線

最近睇到一隻supplement叫 肌肽鋅，但好似比較少人講，有冇人試過？

一定關事 唔夠訓會反胃

咁掂

嘔到嗎？

無限胃氣真係好辛苦

一路都冇

有無人感覺有氣頂住個胸？ 同埋平時手腳標汗？ 同埋食完野/飲完野就心悸？

Same same但好影響生活

有咖啡因？

你有冇戒口 我淨係戒奶戒辣野

都無乜

大家都慢性自殺
暫時慢慢食 一餐分開幾次會好啲
食完野企起身唔好坐

無飲汽水 同 咖啡 通常係食飯前發作 唔知個個位係咪胃 有時右胸骨下面有時左胸骨下面

冇人試過？

屌你個肚響到瞓唔着

胃跳 點算好難頂 又all爛屎

呢排胃脹脹，多數食完野就黎料
同埋一食完就好想去大唔知咩事
痾屎又有小小血，但應該係肛裂，因為見襯紅都屎眼痛
係咪就黎要死啦

一起身係最胃脹有冇人都係咁

唉 成日都作嘔

瞓晏覺起身好撚辛苦

胃酸倒流撚

一多嘢做就係咁 好撚辛苦

冬天定夏天會好啲？

唔多關天氣事 係一大壓力少少就胃脹痛

轉工

仲讀緊書

有冇咁大壓力
我讀書真係未試過胃唔舒服

通常final 完咗又正常返

有無人同我一樣係唔食得酸野一食酸野就胃好唔舒服

夠訓會比較好

Same

睇人

反正酸野幾開胃

同路人

唔想返shift

年頭開始唔舒服 照過胃鏡話胃竇炎
暫時個肚有少少痛 排便正常
有胃口但食嘢好快頂
比以前食量少咗一半
體重暫時比上年輕咗10KG
經常有作嘔感覺
不過一路都冇嘔過
早兩個月連續食咗30日P40
有輕微好轉
今日開始食益生菌 day1
30日後冇好轉就去照埋其他內臟

加埋戒打J 暫時2日

你哋食嘢係咪狼吞虎嚥冇慢慢𡁻?
其實食物入口後個咀應該合埋咀嚼。
胃氣肚脹其中原因食嘢太快，冇合埋口咀嚼。
另一原因係胃寒，胃寒需要避免生冷飲食。
避開長期只進食某種食物。

長期用口呼吸

巴打食邊隻益生菌？

試吓做多啲運動 戒奶

如果鼻塞可以用安鼻寧，總之戒除用口呼吸，容易口臭架

仲夠膽飲奶茶你真係想死
已經半年冇飲過奶

冇鼻塞 但感覺用鼻吸氣唔夠口快
而家盡量逼自己用返鼻

有胃氣又照過胃鏡既巴打有無話你地有腸化生？

戒丁第四日 好似真係有好轉
每晚食完飯食益生菌

一瞓落床個肚係咁響
好撚辛苦啊屌
仲有咩身體檢查可以做

有！！！

成日要忍胃氣、放屁
Burp出黎又比人核突

食野要好小心

可幸我大便好健康

同你一樣 你個肚有冇成日響？

已經進化到會反芻

成日比fd咀咒我擺唔耐

唉 仲有咩可以做

keep住睇醫生, 戒口先

忍胃氣唔會想嘔？

嘔到就唔洗咁辛苦啦

無wo又

都可能係食得太快

巴打而家食完覺得點?

想嘔好辛苦

個胃好左，起碼唔會成日作嘔
但依家個肚又成日想痾，自己又唔忍得
搞到成日搭車都好驚

依家先見到呢個post
我以前都係咁 之後發現咗胃漲係因為便秘導致消化不良同腸胃氣
之後每日150g yogurt +奇異果+一碗菜就解決咗

反而想知有冇咩藥可以食，調理下

照胃鏡又好貴

十之八九又係check唔到

（通常一check到就好大獲）

LM

咁睇嘅話纖維同益生菌啲friend幫到手

乖嘅話應該咁食，懶嘅就日日食一粒益生菌啦

但係奇異果生冷，腸胃已經好差嘅人受唔住，會肚瀉

胃鏡唔算貴啦,$4000左右
其實戒口最有用,藥好多時食左一陣又番發,重要越食越無用

如果無便秘呢

去遠dd都好麻煩

有冇人以前都唔會有腸胃問題 但一大個咗就有痞廁所又痞得耐 但冇便秘 純粹係要坐耐啲先出到嚟 每日最少要去六次廁所

有機會係其他原因導致嘅消化不良 可能係某種食物 可能係進食方式 可能係飲食習慣
呢啲真係要自己慢慢搵

自從返工都有問題

巴打好得返真係好
要好好keep住

巴打你可唔可以講一講你情況 想取下暖每日都坐好耐同去好多次廁所？

聽過個醫生講過 你mark低返每日自己食過乜 幾點食
過一個月就知自己出咩事

新入留名
食餐飯 食食下要起身行幾步先遙到胃氣出黎
先可以繼續食
呢排轉冬天 好似食左濟咁 好辛苦 明明好肚餓

真係冬天辛苦啲
食得少嘢個人好快凍
不過食得多又頂住個胃

淨係想冬天先會咁要係咁飲茶

er到都叫好了, er唔到個陣好辛苦

飲茶好似唔係咁好其實

哇屌 無啦啦個胃超漲
點搞
又想嘔想嘔咁款

唔飲仲唔好

你都係試吓益生菌啦

漲係咪代表見到胃附近漲起左架？ 定係唔舒服？

冇食益生菌了 懶
諗住戒口算
啱啱食完煲仔飯開始黎料

唔得啦因為我唔係去唔到 反而係屙得太多 如果食益生菌我驚我去好多

留個名

其實屙得多係好定唔好

我覺得一般 因為有得去係好事 但去得多就唔好嘥時間 我依家係戇鳩到一定要係固定時間去

我都有胃脹胃氣 不過呢排好好多
但有時連飲半杯水都有胃氣 er到出黎就舒服啲
同埋我都有便秘 2-3日先屙到一次
已經間中有用纖維粉沖水飲

巴打係咪食左乳酪嗰啲之後 就日日有得屙 跟住冇再脹？

原來咁多人都有呢個問題
個胃會大大聲鳩叫 真係好尷尬
到底點醫？

我都係 仲要胃鳴定唔知腸鳴 （已照腸鏡未照胃鏡）諗緊照唔照埋

唉 又瘦左勁多 好驚生癌

你地係食完野先叫定無時無刻都叫
我係無時無刻都叫 食完野叫得仲勁

我食完會叫/ 肚餓會叫

我訓教會叫得特別勁 唔知係唔係平訓
但胃氣就成日都有

我呢幾日左胸骨下面都有痛唔知咩事

消化不良/唔乾淨有都有可能

大家胃腸唔舒服 有冇體重下降問題？

想問下成日有胃氣，同放屁係咪即係胃氣漲
同埋覺得自己肥左好多，唔知關唔關事

你er唔到氣個時會唔會心悸？ 有無食化胃氣藥丸？

我係照左胃未照腸
個排胃脹 而加到便秘

咁油
不過好難忍

利申: 照食

唔知點醫所以開到第5

瘦應該係因為無胃口食少左？

胃氣長存

我都有左胸骨下面痛

梗有食少咗咁多嘢

係唔係雞心個位，中間偏咗小小？

胃既左邊

我有時都會，醫生話係神經痛,呢幾日食得好飽之後又有少少胃氣,夜晚好似會嚴重啲，尤其係臨訓前

有無人彎腰個時 大概75度 會feel到背部中間有野？ 呢d胃氣多先咁？

未食嘢之前無啦啦反胃嘔
而家又好似胃抽筋咁
可以點解決

你呢個情況要睇急症啦

而家返緊工仲係keep住抽
未食嘢又嘔多一次
諗緊收工定係早退好去睇急症

早走啦

因為夜晚食得比上多？

胃抽筋d藥要另開 睇醫生啦去

抽筋同胃痛有咩分別

我食咗一粒胃藥係冇用嘅

之前試過 睇醫生都係要開其他胃藥

一陣陣咁痛

又好多胃氣

啱啱睇完開咗胃藥水止嘔藥同肚痛藥

我前幾日試過痴啲暖貼喺胃度
都有dd用

有冇人知幸福胃的素邊度買平啲

好似食親菜就胃氣好勁咁

係咪用力襟佢似瘀左個隻痛?

係空氣流通嘅地方 放鬆自己個肚腩情況下
開耳機或者sound bar 聽呢個冥想 慢慢跟個節奏呼吸

有時會feel到痛
又唔係禁佢會痛個隻

巴打如何

竟然食菜會??

有冇人成日都分唔到係餓定胃氣

好似餓個陣都好多胃氣好想嘔咁

有冇人試過成功自己好返?

同問

半夜仲er得出

屌
醫完幽門螺旋菌好似仲嚴重咗

最近我開始有，追完post好似無成功醫好case?

由每餐一啖飯到而家食到一碗算唔算成功

食啲開胃嘅嘢會好啲
連續食咗幾晩菠蘿生炒骨

食完會唔會個胃好頂

一時時 貪佢開胃姐

我個肚睇落好肥

lm食完飯個胃會勁脹 一點食lunch 九點都未肚餓
平時冇乜屎屙
試過食完飯一個鐘之後落街散步 係可以urh胃氣出黎但係行完仲辛苦又想嘔

下? 邊度唔妥

成功咗一小步喇

D屎係晒個肚度
行下反而唔好d?

絲打？你有冇做運動

行下仲衰 urh胃氣果下幾爽但係越行越唔舒服

如果大家係食完嘢 好似我咁好快就會肚脹
好多胃氣但又唔會痛 同埋一時有一時無
可以試下用FODMAP嘅飲食方法
睇下有無改善
詳情可以google 我暫時未戒得哂 因為食外賣多真係好易中伏 唔小心吃到啲high FODMAP嘢
但有啲high FODMAP嘢真係一食就會好快脹氣
例如蘋果/牛奶/豆奶/西蘭花
大部分甜品都係high FODMAP 要狠啲戒晒佢⋯

做運動都好有幫助 特別係有胃氣後再做
做做下會排哂出嚟咁 個人舒服晒

我都有排減肥試過用16-8禁食 個時又真係會胃氣小佐 可能因為空肚時間多 俾個胃休息多佐

祝大家早日無哂胃脹啦

報告下先 食左活得易益生菌2個月
感覺好左一半 小左頂住頂住既感覺 不過真係好貴

前排病咗食完西藥之後個胃又痛返
諗緊睇唔睇返中醫好。。。

咁講起 我之前大半年16-8斷食 胃又真係ok
依兩三個月回復正常飲食 個胃就成日脹又多胃氣

頂到唔想行？

好難戒口

無便秘食益生菌有用嗎

我覺得飲中藥都好易胃脹

大家有冇試過胃酸湧上食道/喉嚨 之後搞到發炎/出血 呼吸同吞曣困難？

我都無便秘照食 有閒錢可以試下

淨係試過吞野有野kick住kick住咁 好想反胃

胃酸倒流好嚴重？

啱啱睇左耳鼻喉科 扁桃線發炎 俾左好多藥我 當中包括消炎藥同抗生素 因為我本身個胃係極差 食親消炎藥都會胃痛 就算醫生開埋胃藥都係痛 可以點做 因為個胃病搞到抵抗力差哂 人就keep住瘦 而家食粒藥都怕胃痛

咁睇黎啲藥唔得喎

我上次就係因為食完特效消炎止痛同抗生素
之後就搞到消化性潰瘍
雖然個陣有開胃藥比我頂一頂但係都唔得

一定要換藥
有d抗生素整到個胃痛到仆街

我個陣食哂所有藥先開始嚟料

我同ching 相反，
係平時都好多氣，飯前後就更多

但我係每次食完中午嗰餐，基本上都會1個鐘內想去廁所

日日有得痾

你食緊啲特效消炎藥同抗生素已經開始痛定食完之後先發出黎？ 今次佢開左兩星期比我 如果再食再痛嘅話都唔知停唔停好 因為抗生素要食哂成個療程

你係之後照胃鏡先發覺消化性潰瘍？手尾長唔長呀？ 祝早日康復 胃病真係好痛苦 個人又瘦哂抵抗力又差哂 病都多啲

我係食哂所有藥先開始發
冇照胃鏡淨係按左我個肚幾下
我見之後啲藥係醫消化性潰瘍
而家淨係長期胃酸倒流冇咩事,你都take care啦

好翻好多 跪求各位 一定要做運動

之前可以飲半枝xo
而家飲一罐啤酒都胃痛
痛到一晚嘔五六次
飲檸檬茶會痛到標冷汗同嘔
唔可以食太飽同太油太辣
垃圾胃

屙黑屎同腸痛胃痛嘔胃酸
想去急症入院照腸胃
將軍澳醫院定qe好
近將院但由細到大都係去qe
但qe依家武肺好似爆得好嚴重 唔敢去

咁嚴重不如去睇專科？私家照胃鏡舒服好多，係要洗啲錢，但你黑屎真係唔等得。

有冇人屙係唔可以一次過爆出黎 頭一浸可以爆小小 之後要坐一陣先再屙到出嚟 根住再坐一陣再屙少少出嚟

琴日去左qe急症
話我啲屎雖然前排好黑 但探肛出黎既屎係深綠色 未算黑屎 冇事
佢未綠色之前我仲講左句就係咁呢啲屎 佢即刻話唔係黑色黎
我話的確呢幾日啲屎係淺色左少少 但都係勁深陣 前排既屎同芝麻糊一樣咁黑
之後佢幫我抽血驗尿照x光 報告話紅血球白血球肝腎正常
就開左肚痛藥同止胃酸藥比我 唔收我入院 連排專科都唔比我排

我醫生又係開消化性潰瘍藥比我
想問你食完有冇好啲

食完好返好多啦
不過之後覺得自己細食左
同埋有時胃酸倒流胃痛咁

有冇諗過去私家照下腸胃鏡
我同你症狀差唔多 但我屙埋黑屎
琴日去急症 醫生又話唔係黑屎 只係綠屎
我懷疑係我色盲定呢幾日真係冇咁黑
明明我睇落真係黑色 尤其是上禮拜

有考慮過但係未買醫療保
我之前有時都會屙墨綠色嘅屎

>但探肛出黎既屎係深綠色
隊入屎眼度挖啲屎出嚟？

係咪要急急哋屎先得

有冇人知幸福為的素邊度有得平？

買一盒都送貨真定假

佢探肛之前我已經勁急屙左一次屎
點知佢摸完我肚就話要探肛
我估佢摸到我仲有屎掛
佢將隻手指隊到好入 撩黎撩去
個幾秒我勁想屙屎 勁痛又勁勁勁急屎既feel
之後我坐返起身 見到佢食指痴住哂我啲屎

可唔可以講多啲個formula？ 一湯羹紅米係真係紅米飯嗰啲？

胃痛左年幾 決定去驗下
好驚係胃癌...

早啲去驗啦 可大可小

可唔可以詳細講吓仲有咩要戒口？
例如餐廳食嘢有邊啲唔可以叫
以上你講嘅嘢食嘢飲都冇掂好耐了

無啦啦個胃好似有啲痛定唔知想嘔

新年流流唔好咁對我好嗎

2年前照過胃鏡
但今次又有一個月胃脹食唔落野
準備再去照胃鏡了

下星期照 又係胃脹食唔落野 同埋個胃成日有聲
好擔心會唔會好痛

利申起私家診所照

你有冇照過？ 個醫生今日同我講照胃鏡冇話隔幾多年 如果長期有唔舒服就要照

無呀 第一次照 個胃間中有小小胃痛 但最近多左脹痛食唔落野 所以想照下知咩事
希望唔係大病

個時係私家專科診所做 打麻醉訓住做埋單7000幾。
但今次如果照既話可能會做埋腸鏡
利申：先廿中

我都想照埋腸 成日便秘 但腸鏡好貴
可惜無買保險

同我一樣我就係因為上次照完之後即刻買咗保險

想移民怕起香港買會浪費....

可以試下睇中醫食建脾胃嘅食物 例如淮山 唔信中醫嘅唔好屌我都係提供個方法等受胃漲氣之苦嘅人多個選擇 祝你哋早早康復

多謝你但係最緊要知左現階段冇事先
日日胃脹反胃真係好難頂

有冇巴絲食過益生菌之後，情況有改善?

我明 你唔好再食寒涼食物 凍野咖啡呢啲唔好掂

有冇ching胃脹個陣左手臂會酸酸地咁？

澳洲Monash大學有個app叫FODMAP
基本上有做過test嘅食物都係佢地做
個app幾十蚊 可以search到底咩食物咩份量
先會食完出事 可以down嚟試下用

餐廳食嘢其實大路 雞、豬、牛多數都無事
反而蔬菜類要小心，例如牛油果、西蘭花、菇類
洋蔥就算食3gram都已經係high fructan 會脹氣
同埋自己都可以試下記錄低比較脹氣前食佐咩
我自己就食西蘭花幾舊無事 一多就會好脹

另外建議大家試下食嘢放慢，咬多啲再吞
大約一星期落嚟，自已腸胃情況改善好多

我
食左兩個半月 好左小小

巴打食邊隻

以前有 夾夾埋埋一堆原因 經常緊張 經常飲凍嘢 飲奶茶多 自戒晒呢堆嘢都冇再出事

點算呀 我都驚一直感覺唔舒服斷唔到尾要照好多次你相隔左幾耐做4次？

巴打有起色？
你做咩運動

利申 跑步會想嘔

同酒精Say no

冇咁易既
去照下安心d

食得太油膩啦??

照黎照去都係話普通胃炎

touch wood有事返香港醫

咩方法都可以試下

we know you

人生無意義啦

緊張都好致命

去到胃漲氣即係身體已經有訊號講唔好再咁 而且唔係傷風感冒無特效藥架用食療慢慢調都要用月黎計

我都知

我覺得除左食野之外同睡眠時間都有關
因為訓太少會令增加ghelin分秘令胃酸分泌增加
而胃酸太多都係胃痛既原因

我發現自己胃痛既時間多數都係夜訓+訓得唔夠
呢幾日無戒口 有食海鮮有飲咖啡
但早訓+食野咬爛小小+食野後行/企一陣就無再痛了
巴打可以試下

訓得唔夠真係特別多胃酸倒流

拔罐有無幫助

無試過
有研究?

行山

一食辣野即刻有強烈作嘔感覺

有冇人胃唔舒服，右眼或頭會疼？

但係你上年八月照完之後冇再有胃脹個d問題？
最驚照完冇事但好唔番

之前睇到依個ig 可以參考吓

點解嘅？我個胃好差 成日脹成日痛 呢排仲成日肚痾 近排發覺條頸成日痛

有無人會胸悶？ 同上背痛？

成日去驗但係都斷唔到尾 真係好煩都唔知應該要驗幾多次

太刺激啦

驗都冇用

係咪頸緊膀痛個種？

遲咗覆唔好意思
係呀我買點點綠呢隻或者有時去百佳都有第二隻有機紅米
我之前日日都煲
好快煲好架咋試吓

成日唔小心食到胡椒粉/黑椒，之後個胃就唔舒服

我都信腸胃係會影響肩頸頭，因為我每次腸胃唔舒服，呢3個地方都會疼，腸胃冇事就唔會疼

好撚多屎屙 一日至少五六次好驚條腸有啲咩問題

係咪急性呢幾日？
如果長期五六次一定要去照大腸鏡

我隻眼會唔舒服
要即刻除眼鏡
唔知係心理作用定點
除眼鏡真係會好啲

如果照過胃鏡話冇事
只可以用生活習慣去醫
作息定時 做運動 唔好食辣野

就嚟差唔多一年 之前去睇過專科 佢問我有冇屙黑屎 有冇屙血 有冇屙爛屎 我答晒三樣都冇 再加上我20歲出頭多少少 佢同我講唔使咁緊張 唔會咁快有事 當然佢有講埋照咗先最清楚

長期每日都係咁？我一星期可能有一兩日係咁 醫生話係腸易激IBS

未照過鏡

唔知算唔算長期 係上年開始 唔知係咪屙唔清嘅問題 所以先要去咁多 醫生嗰陣時都有懷疑係腸易激 但好驚條腸有問題

應該都係心理問題 我一樣成日覺得屙唔清個肚又脹 尤其壓力大嗰陣 想唔諗住佢但你諗住唔諗偏偏先會係咁諗又大壓力

第一次聽

壓力好影響腸胃

仲要好死唔死出面啲餐廳係咪都要加啲黑椒
成日唔小心食到都唔舒服

成個po無人討論過益生箘？

早個排腸胃炎，夜晚痛到去左睇急症
之後因為12個個時痾過血，岩岩呢兩個星期又翻發
之後住左一晚院，第二日佢見我冇痛就趕番我走
排左8月照腸鏡
諗緊等唔等，定去私家照好

8月...你有冇保險

有朋友唔食得芝麻，食完即痾

有推介過，似乎冇人去試

屌 今晚即刻喺到打篇長文介紹先 益生箘真係屈機

一樣唔食得黑椒

試吓啦

試咗之前有巴打介紹過嘅「活得易」半年有多，好似對腸胃都冇咩影響

我試左斷食之後個胃好左好多
宜家多數唔食晚餐 個胃冇咁忙一日消化lunch同埋早餐一隻蛋

斷食對腸胃好好，不過唔係個個做得到

益生菌膠囊，奶克，水克，紅茶菌，德國酸菜

呢度好似冇乜人會試

呢一隻冇講自己有邊啲菌種，同埋價錢都貴

轉第二隻試吓

你消化能力好差

真係要食清淡啲，少食多餐

同埋認真試吓益生菌

冇辦法 要食返粒胃藥

我都好似你咁urh到喉嚨痛

不如開個群組大家交流吓

有時都會胃酸湧上嚟，乸到喉嚨痛，咁就知自己休息唔夠，我係休息返多啲就會冇事

你工作係咪shift?
我胃酸冇事 只係純粹頂住想嘔
有冇照過胃鏡？

淨係大腸鏡使唔使照埋胃鏡不過最好去私家照啦

冇啊，正常Office hour

想知

壓力?

巴打唔係好左d ?

攰就會，胃酸倒流

好過最嚴重嗰陣嘅

lactobif 300億 8隻菌
所有研究大部分人缺乏而且腸道需要嘅菌都有
要搞掂腸道嘅最緊要係腸菌多樣性
嗰隻活得易又唔知有邊隻菌

都係呀，都要睇下岩唔岩自己
同埋我都紀錄下食過咩飲過咩就一定會氣脹/胃痛
例如飲烏龍茶就100%胃痛，食奶類野，就算係入面意粉有用奶嘅醬汁都搞到胃脹肚好多氣唔舒服
食左微波爐叮嘅飯都100%死
我宜家都食緊益生菌 好似好咗啲啲
仲會間中做下detox yoga 做完啲氣好似易啲屙走冇咁脹

我覺得唔夠訓係特別會

早日轉工

有腸易激 唔想生存

直接追呢個po 應該夠晒詳盡

簡單講嘅係好多腸胃同皮膚問題，包括消化問題，腸易激，風癩，甚至依家講抑鬱問題，其實都係腸道嘅細菌群失衡導致。簡單啲黎講就係某幾隻益菌喺你個胃到係絕左種，而壞菌群就過度活躍，從而令你腸胃消化唔到某啲食物或者係過度消化導致有肚屙便秘或者胃氣問題。

所以呢到巴打其實可以回憶下當初你地肚脹問題出現嘅時候係咩時候，諗下係咪試過病過一場食過抗生素所以開始有事，我問10個巴打有8個都係咁，原因係抗生素唔理你個身體嘅菌係益菌定壞菌都會殺晒。當你停藥之後，有機會啲益菌冧晒而比啲壞菌過度繁殖，無晒益菌，就自然會有種種嘅腸胃問題。當然唔只抗生素，有好多原因會導致呢個情況出現。

而益生箘膠囊就係係咁啪返啲益菌落肚，令到喺你肚裡面絕左種嘅菌可以滋生返，而壞菌就從而被抑制，咁樣就可以喺個腸胃到養返一個平衡嘅生態環境，調整返你個細菌菌，到時就可以搞掂晒所有問題。

講完理論講實際啦，上面條link裡面有最少5個巴打都話食完之後係好返，可以撳入去睇睇。益生箘膠囊我同上面忽爾巴打都推薦Lactobif，呢隻裡面有8種菌，全部研究過人係需要而且好多人都缺乏菌種佢都包埋，建議呢到各位巴打可以search下。

利申我睇晒5個po竟然得幾條友講過益生箘，我忍唔住先黎打篇千字文勸大家試下。最後多口加多句，呢到咁多位講嗰啲咩偏方，食乜食物，乜乜中藥，其實就係養返啲胃裡面嘅益菌，係一樣道理，點解唔直接試下啪啲菌落口，咁咪仲快

因為係痾鮮血，所以所係照腸

認真 有冇巴打試過戒J
會唔會好返啲

伊甸巴講得好好終於搵到同道人

腸胃 濕疹 暗瘡

都有唔錯嘅效果，價錢又唔係貴，強烈建議試吓

如果你食完覺得有用，又或者你腸胃好健康，益生菌對你冇乜作用，你可以將你盒益生菌送俾身邊嘅老人家，或者家族有大腸癌歷史嘅朋友

西醫成日比抗生素，食完腸胃差吸收又唔好，食益生菌係明顯有用

好人一生平安

屈臣氏嗰啲有無得買？

萬寧屈臣氏應該冇呢隻牌子賣，我自己食幾隻都係iHerb買。其他嘅可以，但係要留意吓佢有幾多隻菌種，呢一個牌子有八隻，同埋製造日期要新鮮

上網買都好方便啦

反而想知食益生菌有冇機會變返正常體重
我由細到大都超瘦，BMI唔達標，成支竹咁，但依量正常，發育期更加食超多嘢，但無論點食都唔會肥，自己讀bio都知體型除咗關gene事仲關腸道微生物事，想知有冇人試過瘦仔食完變返正常

Lm

上星期去完睇醫生食住藥就冇事 今日一停藥就即刻胃脹

長期一食完野就好脹 好反胃 想嘔但冇野嘔得出
而家惡化到行急啲 跑都會反胃 好辛苦

有冇人覺得戴口罩個胃仲差左？
長期都抖氣難左 用多左口抖氣

想問吓你個生活習慣，同埋飲食習慣有冇乜嘢特別

益生菌可以幫你消化好啲，吸收好啲

人到中年就會發福，冇病冇痛就得啦

想大隻可以去操下肌

detox yoga係點？

各位巴打好
我有情緒病，2019年中喺法國照過腸胃鏡
割咗幾粒息肉同話我有慢性胃炎急性胃炎
仲有幽門螺旋菌，食完藥無咗幽門

但照胃鏡後呢兩年都斷斷續續會胃痛肚痾，有時喉嚨有氣頂住，有排頂唔順請咗成個月假休息，而家成日都有微微痛，特別肋骨正中對落剛好無骨個位

持續間唔中去睇醫生，成日驚自己有咩事，搞到個人情緒又差
但每次醫生都話你兩年前照完唔駛再照
淨係叫我唔好太擔心，會不停loop
有無巴打都有呢類問題

ching係食邊隻, 有冇名可以search

sorry 剛睇到Lactobif

有...持續有唔舒服但又斷唔到尾自己成日擔心有咩大病好想醫番好曬 但又冇理由年年都去照一次；有冇人覺得腸胃有事只有keep住做腸胃鏡先會搵到原因

多謝同路人安慰先，我之前睇蔡堅時，佢好強調唔好成日去照，會傷胃，佢話最密係三年一次胃，五年一次腸

我明冇唔舒服又有邊個想係禁照

Lactobif

慢慢黎啦

但我覺得唔好依賴胃藥

我都跑唔到步

好想早日除罩

之前上網都睇過d係因為情緒病令腸胃唔妥
因為胃係第二個腦咁

係咁照唔好ar

慢性胃炎咗3年 斷唔到尾 間唔中食得唔好都會頂胃
有冇咩邊隻藥可以頂胃個陣治下標？
放棄咗治本 西藥食過 唔同嘅益生菌食過 維他命b雜食過 中藥食過 盡量戒口都試過 但都係搞唔掂 永遠返唔到去健康果陣咁

減壓？

你有咩生活習慣

出事果排係食完成日坐 然後條皮帶又箍到好緊 食完飯成日消化唔到 又成日夜食飯
之後唔舒服咗一次都冇改習慣 過咗3個星期到就嘔血
之後就跌入萬刧不復 而家戒凍戒辣都好唔到

入面有twisting pose,喺youtube 搵應該有

響到訓唔著...

最近又發作返 留名
有無人會 啲胃氣好似哥斯拉咁
勁長 ～～～～～～～

+1 一到midterm 又嚟料

有無人食特胃能60mg

有無人食左明顯有副作用

屌個胃頂住頂住好撚辛苦
又多胃氣唔知咩事

有無人會急屎唔痾就會開始胃痛？

我係屙極都好似屙唔清咁，明明feel到重有但係又屙唔到
搞到成日都好有壓力係個下腹到
如果用手㩒左下腹又會痛

有腸胃問題好多年 胃脹胃痛消化不良肚痾 2019年照完胃話發炎 2020照完腸同電影掃描冇咩事
呢排痾完屎會胃痛/胃脹 一痾完就唔舒服幾日

我都係

早上食白粥，兩三日睇吓效果

有冇人完全唔想食嘢 食幾啖就飽

新人留名
我個肚好似已經由細細我有記憶開始已經脹，脹到好似d非洲兒童咁
依家27歲咁多年都係咁
樣衰已經不在話下，有時仲會脹到好似大肚婆咁背痛，一定要訓底先唔痛
好想睇醫生，之前睇過家庭醫生話我冇事正常，咁都正常真係痴線
係咁有胃腸專科睇?

可能純粹多風

飲杯薑茶，再用油順蹉肚，同一個方向

試下先thx

個月唔舒服成個月，諗緊係唔係應該睇腸胃專科醫生
跪求有冇好醫生介紹？

幫問

係唔係食錯左D咩

係唔係有壓力?

我覺得胃唔好 真係要介口 作息要正常 唔好咁大壓力 要relax

點解呀

我,..但會餓

胃氣勁到肚脹？？

幫你推

脹個位似係胃以下，胃又唔會覺得頂住頂住食唔到野，應該係腸有氣?
個肚脹既程度係會成日唔同
朝早訓醒個肚係最細最舒服，但都係脹
最脹既時候通常都係晏晝，除左之前講會背痛之外，仲會好多屁同好想er氣
已約在腸胃科醫生下星期一睇，27年黎係時候要正視下，希望醫得好

好啊，thanks

一點食完野 而家個胃又唔舒服。。。

朝早食粥啦，脾胃虛弱要啲時間調理

成日都會胃痛

食左一年 唔覺有大分別

有冇人有胃酸倒流試過蘋果醋溝水?

戒口有用 但唔小心一食錯就會黎料
但根本冇可能戒到咁清 出街食野一定會加啲調味料

去睇醫生睇下到底有冇事先
朝早冇事因為冇食野？ 咁會唔會即係消化能力差令到你頂住

我反而冇咩胃痛

醋好似唔得

除非唔出街食啦

醫生敲過我個肚話我個肚好多氣
但未confirm係發生咩事 要我照類似x-ray
成6千幾蚊 hihi
下個禮拜有結果

自從之前病完之後個胃差咗好多
太油膩嘅嘢或者奶都頂唔到
仲成日搞到唔想食嘢

個肚成日都勁脹 會瘋狂放屁 放啲好短好細既屁
有時翻工坐係到瞓陣 條皮帶頂住 會一邊瞓一邊用口gur 翻啲氣出黎 雖然幾爽

可以點樣解決

中醫話久病傷脾胃
戒清啲，食兩餐粥就會好返

有 但 not working for me

會唔會照胃鏡？?

我都係差個排就好差

唔知求解

我依家係keep住咁差
一日先一餐

而家食清咗好多都係好唔返

一日一餐好唔健康呀

一食就胃痛
而家啱啱食完野痛緊

有冇睇下醫生定壓力性?

報告下先 最近呢幾個月胃脹好左
脹左接近一年

自從一月嗰陣消化性潰瘍(應該係)
之後就冇再睇醫生自行食胃藥
不過大壓力係真嘅

我都係咁 自從上年年中有次痾左一個月後 就無啦啦變左個胃出事到而家

我都係前年年底嘔左次勁

呢排其實都冇話戒口但係試下放鬆心情反而好似好咗

原來咁多人都受苦緊
我既情況係唔理有冇食野
個胃都好似有少少頂住同突出嚟咁
自己去㩒仲會覺得好似有舊嘢突出嚟唔知係我錯覺定點
睇完醫生都淨係求其開啲胃藥比我
話好少事 個人放鬆啲食少啲會脹氣嘅野食就得
我個情況係咪都算係胃脹成個月都未好番諗緊洗唔洗照個胃鏡 但係冇其他問題又唔痛咁

可以就去照下胃鏡

冇胃鏡，做左CT掃描
醫生話我條大腸有好多氣，可能既原因有壓力，瞓得唔好，運動唔夠同食無定時
依家開左一隻腸藥同埋益生菌比我食，同埋要我做到減少以上原因既生活習慣

btw個醫生超級nice, 我遇過最nice既醫生

想問胃脹係咪無得醫 見留言都係食少啲之類舒緩
屋企人胃脹 又話心口成日痛
做身體檢查又話無事 睇醫生只係比啲胃藥
係咪無根治 /預防方法

長期胃漲 放屁 以為有便意但一去廁所發現都係屁 好少真正屙到屎
本身好鍾意食生冷野 飲酒 返工辛苦更加想食鍾意既野獎勵自己 每星期食刺身/冷麵/生牛肉 配酒
去左睇中醫 叫我戒哂佢 三個月-半年後睇下點

前排照完胃鏡話我慢性輕微胃災(食左特效藥)，又走去驗血同大便潛血個腸又無野，但就成日肚右邊有好多氣，有時食野會頂住咁，醫生話我係大腸有氣都係叫我做多啲運動同食慢啲，係咪真係無藥可以食？